<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Huella por la vida</string>
    <string name="about">Acerca de</string>
    <string name="about_last_update">Útima Actualización</string>
    <string name="about_last_update_info">Agosto, 2024</string>
    <string name="about_main_idea">Idea Original</string>
    <string name="about_website">Sitio Web</string>
    <string name="about_developer_by">Desarrollado por</string>
    <string name="copyrights">Zonassoft, todos los derechos reservados</string>
    <string name="info">Introducción</string>
    <string name="help">Ayuda</string>
    <string name="not_internet">No hay conexión a Internet</string>
    <string name="not_server">No se pudo conectar al servidor</string>
    <string name="NEXT">SIGUIENTE</string>
    <string name="GOT_IT">COMENCEMOS</string>
    <string name="GO">INICIAR</string>
    <string name="SKIP">SALTAR</string>
    <string name="SAVE">GUARDAR</string>
    <string name="appwidget_text">EJEMPLO</string>
    <string name="steps_know_title">Conoce</string>
    <string name="steps_do_title">Actúa</string>
    <string name="steps_share_title">Promueve</string>
    <string name="steps_know_desc">Conozca sus emisiones de carbono y sus efectos</string>
    <string name="steps_do_desc">Actué para reducirlos</string>
    <string name="steps_share_desc">Promueve el cambio global que necesitamos</string>
    <string name="results_tag_etica">UMBRAL</string>
    <string name="results_tag_country">NACIONAL</string>
    <string name="results_tag_world">GLOBAL</string>
    <string name="results_tag_activities">ACTIVIDADES</string>
    <string name="results_tag_info">TOQUE PARA COMPARTIR</string>
    <string name="calculator_title">datos personales</string>
    <string name="results_title">perfil de huella</string>
    <string name="plan_title">plan de reducción</string>
    <string name="activities_title">formas de reducirla</string>
    <string name="chart_personal">Personal</string>
    <string name="chart_country">Nacional</string>
    <string name="chart_world">Mundial</string>
    <string name="chart_etical">Umbral</string>
    <string name="info_why">¿Por qué?</string>
    <string name="info_what">¿Qué?</string>
    <string name="info_how">¿Cómo?</string>
    <string name="info_who">¿Quiénes?</string>
    <string name="info_why_title_a">El privilegio implica responsabilidad.</string>
    <string name="info_why_desc_a">\n De las 500 generaciones de la Humanidad (desde los primeros asentamientos agrícolas) las nuestras en estos principios del siglo XXI, son las de mayor bienestar, esperanza de vida y acceso a conocimiento.\nA la vez la de mayor injusticia, desigualdad y daño al planeta y todas sus formas de vida.</string>
    <string name="info_why_title_b">La Humanidad debe dejar de quemar fósiles.</string>
    <string name="info_why_desc_b">\n Cambiar nuestra forma de vida y dejar de quemar los fósiles del subsuelo ( resultado de miles de millones de años de sedimentación, a un ritmo 10,000 veces más rápido) es vital para la supervivencia de nuestra especie y el resto, inocentes, de las formas de vida en la Tierra.</string>
    <string name="info_why_title_c">Nuestra contribución personal es una responsabilidad ética.</string>
    <string name="info_what_title_a">Conoce tus emisiones de carbono (huella) y sus efectos, actúa para disminuirlas y promueve el cambio que necesitamos.</string>
    <string name="info_what_desc_a">\n Esta aplicación te permitirá:\n<ul>\n<li>estimar tu contribución individual a las emisiones de carbono a la atmósfera.</li>\n<li>compararlas con las medias de tu país, del mundo y con el \"umbral eco-ético\".</li>\n<li>saber qué daño pueden causar a las próximas generaciones humana y a otras formas de vida.</li>\n<li>explorar formas en que puedes reducir tus emisiones.</li>\n<li>hacerte un plan progresivo para disminuirlas.</li></ul>\n\nConocer así cuál puede ser tu huella acumulada en la vida, el daño que puedes evitar mediante la ética ecológica, difundir tu compromiso para animar una transformación global hacia una nueva humanidad sin emisiones y reparadora de la naturaleza dañada.</string>
    <string name="info_what_title_b">Umbral eco-ético</string>
    <string name="info_what_desc_b">\n Desde 1850, casi 2,600 billones de toneladas métricas de dióxido de carbono (GtCO₂), equivalentes a 702 billones de toneladas de carbono, han sido emitidas a la atmósfera por la combustión de combustibles fósiles y los cambios en el uso del suelo (1). En 2022, las emisiones globales de dióxido de carbono de los combustibles fósiles y la industria totalizaron 37.15 billones de toneladas métricas (GtCO₂). Se proyecta que estas emisiones hayan aumentado un 1.1 por ciento en 2023, alcanzando un récord de 37.55 GtCO₂ (2).\n\n Los científicos coinciden en que surgirán peligros graves si la temperatura media global aumenta más de 2 grados Celsius (3). La relación entre las emisiones acumulativas de carbono y el calentamiento global muestra que un billón de toneladas de emisiones de carbono están vinculadas a un aumento de 2 grados Celsius. Para evitar superar este aumento de 2 grados, solo podemos emitir 300 billones de toneladas adicionales de carbono, equivalentes a 1,111 billones de toneladas de dióxido de carbono.
        \n\n La ONU estima que la población mundial crecerá de 8 mil millones en 2024 a 10.4 mil millones para 2100 (4). Esto significa que los humanos acumularán 640 billones de años de vida durante el resto del siglo. Para mantener el calentamiento global por debajo de 2 grados durante este siglo (ODS 13.1), las emisiones anuales promedio máximas de dióxido de carbono por persona deberían ser de 1.73 toneladas.
        \n\n Si las tendencias actuales de emisiones continúan, las emisiones globales podrían duplicarse a 75 billones de toneladas para 2100 (5). Esto resultaría en emisiones acumulativas de 4.26 billones de toneladas desde ahora hasta entonces, lo que es 3.8 veces el presupuesto de dióxido de carbono restante. El aumento de la temperatura resultante podría causar 218 millones de muertes en exceso y una pérdida de aproximadamente 6,500 millones de años de vida, con un promedio de 20 años perdidos por cada muerte en exceso (5).
        \n\n Las emisiones excesivas de carbono más allá de los límites éticos equivalen a aproximadamente dos meses de vida perdidos por cada tonelada de dióxido de carbono emitida en exceso anualmente. A los niveles y tendencias actuales de emisiones, esto se traduce en un promedio de un año perdido para los ciudadanos de la UE y tres años para los de EE. UU.</string>
    <string name="info_what_title_c">Para conocer más visite estos sitios :</string>
    <string name="info_how_title_a">Mediante algoritmos sobre estadísticas internacionales y la relación con tu forma de vida, la app calcula tu huella y sus efectos</string>
    <string name="info_how_desc_a">\n Esta aplicación se basa en algoritmos que utilizan bases de datos internacionales de 260 países y regiones durante los últimos 60 años, de :\n<ul>\n <li>emisiones de carbono</li>\n <li>población</li>\n <li>consumo eléctrico</li>\n <li>transportes</li>\n <li>emisiones según tipo de transporte</li>\n <li>consumo de calefacción</li>\n <li>intensidad energética (emisiones de carbono por kilowatts)</li>\n <li>emisiones según tipo de dieta</li>\n <li>niveles de comercio global por país y su relación con las emisiones</li>\n <li>PIB per cápita</li>\n <li>esperanza de vida.</li></ul></string>
    <string name="info_who_title_a">Un equipo desde Cuba y con aliados por el mundo.</string>
    <string name="info_who_desc_a">\nIdea original y algoritmos por:\n\n<b>Juan Garay</b>, investigador y docente de métricas de equidad en salud, territorial y económica en varias universidades de España, Estados Unidos, México, Cuba y Costa Rica.\n\nColaboradores:\n\n<b>David Chiriboga</b>, <b>Nefer Kelley</b> y <b>Adam Garay</b>.\n\nDiseño y programación:\n\n<b>Anabel Sanchez</b>,<b>Yoandry Leon</b> y <b>Dariel Infante</b>.</string>
    <string name="info_touch">Toque para mostrar...</string>
    <string name="text_to_plant">Si ves que a pesar de tu plan tu huella de carbono de-por-vida, en parte por las emisiones acumuladas hasta ahora, será superior al umbral ético por debajo del cual se evite el punto sin retorno de calentamiento global, aumenta la plantación de árboles hasta compensar el exceso de emisione</string>
    <string name="current_footprint">Huella actual</string>
    <string name="quest_transport_title">transporte</string>
    <string name="quest_electricity_title">electricidad</string>
    <string name="quest_home_title">hogar</string>
    <string name="quest_heating_title">calefacción</string>
    <string name="quest_diet_title">dieta</string>
    <string name="quest_other_title">otros consumos y ahorros</string>
    <string name="quest_income_title">ingresos</string>
    <string name="quest_flights_title">vuelos</string>
    <string name="quest_consumption_title">consumos</string>
    <string name="quest_transport_by_car">Estime, ¿Cuántos kilómetros usted recorre mensualmente como promedio en coche?</string>
    <string name="quest_transport_by_car_peoples">Número de personas en el coche</string>
    <string name="quest_transport_by_bus">Estime, ¿Cuántos kilómetros usted recorre mensualmente como promedio en autobús?</string>
    <string name="quest_transport_by_moto">Estime, ¿Cuántos kilómetros usted recorre mensualmente como promedio en moto?</string>
    <string name="quest_transport_by_train">Estime, ¿Cuántos kilómetros usted recorre anualmente como promedio en tren?</string>
    <string name="quest_transport_by_airplane">Estime, ¿Cuántos kilómetros usted recorre anualmente como promedio en avión?</string>
    <string name="quest_electricity_kwatts">Su consumo promedio de electricidad en Kw/h al mes es</string>
    <string name="quest_electricity_kwattsr">De su consumo eléctrico mensual, ¿Cuántos Kw/h provienen de fuentes renovables?</string>
    <string name="quest_home_peoples">¿Cuántas personas viven contigo?</string>
    <string name="quest_home_gas">Su consumo promedio de gas en litros al mes por calefacción es</string>
    <string name="quest_home_wood">Estime, ¿Cuántos kilogramos de leña usted consume anualmente como promedio?</string>
    <string name="quest_income">¿Cuánto ingresas mesualmente?</string>
    <string name="quest_local">¿Qué porciento de tus alimentos y bienes de consumos son de produccción local?</string>
    <string name="quest_diet">¿Qué tipo de dieta adopta con mayor frecuencia?</string>
    <string name="quest_dep">¿Cuántas personas dependen de sus ingresos?</string>
    <string name="indicator_low">BAJO</string>
    <string name="indicator_very_low">MUY BAJO</string>
    <string name="indicator_meddiun">MEDIO</string>
    <string name="indicator_high">ALTO</string>
    <string name="indicator_very_high">MUY ALTO</string>
    <string name="um_km_month">Km/mes</string>
    <string name="um_km_year">Km/año</string>
    <string name="um_kw_month">Kw/mes</string>
    <string name="um_l_month">litros de gas/mes</string>
    <string name="um_peoples">cantidad de personas</string>
    <string name="um_kg_month">Kg/mes</string>
    <string name="um_income_month">USD/mes</string>
    <string name="task_a_t">Reducir emisiones.</string>
    <string name="task_b_t">Usar transportes limpios.</string>
    <string name="task_c_t">Usar fuentes renovables.</string>
    <string name="task_d_t">Cambiar dieta.</string>
    <string name="task_e_t">Cultivar tus propios alimentos.</string>
    <string name="task_f_t">Promover producción local.</string>
    <string name="task_g_t">Limitar los ingresos por persona.</string>
    <string name="task_h_t">Redistribuir tus ingresos.</string>
    <string name="task_i_t">Plantar árboles.</string>
    <string name="task_j_t">Regeneración de suelos</string>
    <string name="register_info">Configure los datos iniciales para que conozca y planifique su huella de carbono</string>
    <string name="register_hello">Hola</string>
    <string name="register_name">Nombre</string>
    <string name="register_age">Edad</string>
    <string name="register_country">País</string>
    <string name="register_country_error">Escriba un país válido.</string>
    <string name="register_age_error">Escriba un rango de edad válido.</string>
    <string name="task_a">Evitar o reducir los bienes y servicios relacionados con emissiones de carbono.</string>
    <string name="task_b">Usar transportes limpios, electricidad y calefacción de fuentes renovables públicas.</string>
    <string name="task_c">"Instalar y usar fuentes propias de energía limpia. "</string>
    <string name="task_d">Seguir dietas progresivamente veganas.</string>
    <string name="task_info">TAREA</string>
    <string name="task_e">Cultivas tus propios alimentos.</string>
    <string name="task_f">Comprar de campesinos próximos alimentos ecológicos.</string>
    <string name="task_g">Limitar los ingresos por persona por debajo del umbral de acaparamiento.</string>
    <string name="task_h">Redistribuir tus ingresos solidariamente y conviviendo o compartiendo con personas con ingresos por debajo del umbral de dignidad. .</string>
    <string name="task_i">"Se ha calculado aquí la absorción de carbono media por árbol y la concentración media de árboles por hectárea, que pueden tener un efecto compensador o mitigador del exceso de huella.\n\n Hay aproximadamente una hectárea por persona en el mundo, y un potencial de reforestar la mitad de la tierra actualmente sin bosques y en equilibrio con zonas residenciales, comunicaciones, huertos y pastos.\n\n Por otro lado, la regeneración de bosques es clave para la conexión de biodiversidad y micronutrientes de la agroecología comunitaria.\n\n La absorción de carbono por árbol y por hectárea reforestada dependerán de la especie de árbol, de su edad, del clima, de la altura sobre el nivel del mar y de otros factores que de momento, y por simplicidad del cuestionario, no se han incluido en el mismo y se irán enriqueciendo de información y propuestas de los usuarios de esta aplicación. "</string>
    <string name="task_j">Las prácticas de permacultura y de agroecología comunitaria hacia soberanía alimentaria y energética local, permiten disminuir las emisiones de todas las áreas, y la absorción de carbono por el suelo al reciclar la materia orgánica, rica en carbono, a ese nivel, y la absorción de carbono atmosférico hacia el suelo y gradualmente al subsuelo, a dónde pertenece.\n\n Estos factores dependerán del tipo de cultivos, suelos, uso de agua, micronutrientes, altura sobre el nivel del mar, y otros factores que de momento, y por simplicidad del cuestionario, no se han incluido en el mismo y se irán enriqueciendo de información y propuestas de los usuarios de esta aplicación.</string>
    <string name="planner_intro">Se pueden aquí introducir objetivos a 1, 5 y 10 años para reducir la huella por el descenso de emisiones por área de actividad, y por actividades de absorción de carbono.</string>
    <string name="activities_title_a">Actividades de reducción de emisiones de carbono .</string>
    <string name="activities_title_b">"Actividades de absorción de carbono. "</string>
    <string name="activities_intro_a"> Aquí le ayudamos a explorar maneras de reducir su huella de carbono en cada actividad o área relaciona con emisiones de carbono.</string>
    <string name="info_history_content">\n<b>Cuento del colibrí</b>\nCuentan los guaraníes que un día hubo un enorme incendio en la selva\nTodos los animales huían despavoridos, pues era un fuego terrible.\nDe pronto, el jaguar vio pasar sobre su cabeza al colibrí… en dirección contraria, es decir, hacia el fuego.\nLe extrañó sobremanera, pero no quiso detenerse.\nAl instante, lo vio pasar de nuevo, esta vez en su misma dirección.\nPudo observar este ir y venir repetidas veces, hasta que decidió preguntar al pajarillo, pues le parecía un comportamiento harto estrafalario:\n¿Qué haces colibrí?, le preguntó.\nVoy al lago -respondió el ave- tomo agua con el pico y la echo en el fuego para apagar el incendio.\nEl jaguar se sonrió.\n¿Estás loco?- le dijo.\n¿Crees que vas a conseguir apagar lo con tu pequeño pico tú solo?\nBueno- respondió, el colibrí- yo hago mi parte…\nY tras decir esto, se marchó a por más agua al lago."</string>
    <string name="info_cal_intro"> "Al rellenar cada uno de los datos siguientes, la app calcula las emisiones de carbono por cada tipo de actividad. "</string>
    <string name="info_cal_transport"> Aquí se aplican los factores de conversión medios por cada tipo de transporte, entre distancia recorrida y emisiones de carbono.\n\n Estos factores dependerán del tipo de motor, antigüedad del mismo, tipo de combustible, velocidad, peso y altura sobre el nivel del mar, factores que de momento, y por simplicidad del cuestionario, no se han incluido en el mismo.</string>
    <string name="info_cal_electricity"> Aquí se aplican los niveles nacionales de consumo eléctrico en kilowatts hora por persona, la proporción de energía eléctrica de fuente renovable y la eficiencia energética (emisiones de carbono por consumo eléctrico) de cada país, al nivel individual de kilowatts hora medios al mes y las personas que viven en el hogar,  y a la proporción de los mismos por fuentes individuales de energía renovable.\n\n En caso de no conocerse por el momento el consumo en kilowatts hora (según factura eléctrica) hay una opción de estimar la relación, baja, media o alta, con el consumo medio nacional.</string>
    <string name="info_cal_heating"> Aquí se aplican los niveles nacionales de consumo de combustibles fósiles para calefacción por persona, la eficiencia energética (emisiones de carbono por masa/volumen de combustible) de cada tipo de combustible, las personas que viven en el hogar y a la proporción de los mismos por fuentes individuales de energía renovable.\n\n En caso de no conocerse por el momento el consumo en litros por mes (según factura de gas u otras) hay una opción de estimar la relación, baja, media o alta, con el consumo medio nacional.</string>
    <string name="info_cal_diet"> Una parte importante de nuestras emisiones tiene que ver con el consumo de alimentos.\n\n Aquí se tiene en cuenta las estimaciones nacionales de emisiones producidas por la agroindustria, la proporción de alimentos importados en el país y las razones (relaciones con la media) de los tipos de dieta, desde las de alto contenido de carnes y lácteos, medio, vegetariano y vegano.\n\n Se ajusta a la proporción estimada de alimentos de origen no local (empaquetados).\n\n Estos factores dependerán del tipo de alimento, uso de fertilizantes y plaguicidas, distancia de su producción al consumidor y otros factores que de momento y por simplicidad del cuestionario, no se han incluido en el mismo.</string>
    <string name="info_cal_others">El nivel de ingresos por persona está relacionado con el gasto en comprar bienes y servicios, y con el ahorro.\n\n Estimamos las emisiones relacionadas con el consumo (producto interior bruto per cápita), la proporción de consumo complementario al transporte, electricidad, calefacción y alimentos y la proporción de la economía nacional dependiente del comercio global para estimar las emisiones en la compra de bienes y servicios.\n\n Por otro lado, el ingreso que no se gasta en compras de bienes y servicios, se ahorra, y en un 90% (activos bancarios) se convierte en capital y sus derivados financieros que financian la producción, en su mayoría, de transnacionales y comercio global, y su efecto en emisiones de carbono.\n\n Es por ello que hay una relación, directa e indirecta, entre los niveles de ingresos y las emisiones de carbono.\n\n Estos factores dependerán del tipo de bien y servicio consumido, sus emisiones medias, la distancia desde su lugar de producción al lugar de la compra, su uso, el nivel de deshechos, su reciclaje (que en todo caso a menudo consume también energía y emite carbono) y otros factores que de momento, y por simplicidad del cuestionario, no se han incluido en el mismo.</string>
    <string name="chart_a">Comparación anual con media nacional, global y umbral eco-ético</string>
    <string name="chart_b">Comparación del total de por vida (al ritmo actual) con media nacional, global y umbral eco-ético</string>
    <string name="chart_c">Comparación del total de por vida (al ritmo actual) y por áreas, con media nacional, global y umbral eco-ético.</string>
    <string name="chart_d">Días de vida perdidos debido a emisiones anuales de carbono</string>
    <string name="chart_e">Días de vida perdidos debido a emisiones de carbono</string>
    <string name="chart_f">Ingresos anuales comparados con la media nacional, global y el umbral eco-ético.</string>
    <string name="chart_g">Efecto acumulado del impacto de los ingresos por encima del nivel de acaparamiento.</string>
    <string name="chart_h">Evolución de las emisiones mediante el plan eco-ético personal</string>
    <string name="chart_i">Huella de por vida sin y con tu  plan eco-ético</string>
    <string name="chart_j">Impacto de por vida sin y con tu  plan eco-ético.</string>
    <string name="chart_m">Árboles que plantar para compensar el exceso de emisiones al ritmo actual.</string>
    <string name="about_text">Se puede difundir por tus redes sociales y formas de comunicaciones varias, la app, los principios éticos, los planes de reducción, el progreso hacia la huella ética y propuestas de abogacía social y política para la urgente y necesaria transformación humana hacia un equilibrio eco-ético con el planeta y todas sus formas de vida</string>
    <string name="share_text">"¡Hola! Estoy usando una aplicación donde puedo saber cuánto estoy contaminando nuestro planeta. Mi huella de carbono ha sido '%1$s'. ¡Veamos la tuya! Busque la aplicación Huella por la vida en http://play.google.com/store/apps/details?id=com.zonassoft.footprintforlife"</string>
    <string name="option_diet_average_western">Occidental promedio</string>
    <string name="option_diet_meat_lover">Amante de la carne</string>
    <string name="option_diet_no_beef_diet">Dieta sin carne</string>
    <string name="option_diet_vegetarian">Vegetariano</string>
    <string name="option_diet_vegan">Vegano</string>
    <string name="chart_days_lost">Días perdidos</string>
    <string name="chart_life_days">Días de vida</string>
    <string name="chart_present">Presente</string>
    <string name="chart_eco">eco-ético</string>
    <string name="chart_desc_val">Valor:</string>
    <string name="chart_parties_diet">DIETA</string>
    <string name="chart_parties_transport">TRANSPORTE</string>
    <string name="chart_parties_electricity">ELECTRICIDAD</string>
    <string name="chart_parties_heating">CALEFACCIÓN</string>
    <string name="chart_parties_other">OTROS</string>
    <string name="chart_parties_accumulated">ACUMULADA</string>
    <string name="chart_parties_future">FUTURA</string>
    <string name="chart_parties_days_lost">AÑOS PERDIDOS</string>
    <string name="chart_parties_income">INGRESOS</string>
    <string name="chart_parties_emissions">EMISIONES DE CARBONO</string>
    <string name="chart_parties_trees">ÁRBOLES</string>
    <string name="chart_parties_by_bus">en bus</string>
    <string name="chart_parties_by_motor">por motocicleta</string>
    <string name="chart_parties_by_car">en coche</string>
    <string name="chart_parties_by_airplane">por avión</string>
    <string name="chart_parties_by_train">en tren</string>
    <string name="chart_parties_by_heating">por calefacción</string>
    <string name="chart_parties_by_electricity">por electricidad</string>
    <string name="chart_parties_by_diet">por dieta</string>
    <string name="chart_parties_by_other">por otro consumo</string>
    <string name="chart_title_b">IMPACTO DE LAS EMISIONES PERSONALES DE CARBONO EN LA VIDA HUMANA EN LA PRÓXIMA GENERACIÓN</string>
    <string name="chart_title_c">DIFERENCIA DE EMISIONES, EFECTOS Y COMPENSACIÓN REQUERIDOS POR EL ECO-COMPROMISO</string>
    <string name="chart_title_a">EMISIONES ACTUALES Y PROYECTADAS DE POR VIDA EN LA TASA ACTUAL</string>
    <string name="DETAILS">DETALLES</string>
    <string name="description">Descripción</string>

    <string name="logo_footprint">"   HUELLA"</string>
    <string name="logo_for">"POR\nLA"</string>
    <string name="logo_life">" VIDA"</string>
</resources>